[突發]當世界只剩下一首歌

多得武肺多咗時間喺屋企，就諗住不如寫下故
呢個可以係一個校園純愛故，都可以係一個奇幻故，或者係一個預言故，睇你點睇啦
鍾意嘅可以畀個正評留言支持下，有人睇就會寫落去
唔講咁多，入正題
————————————————

起來...
起來...
「喂，佢好似就醒！」
起來...
「醫生！」
「準備注射。」
起來...

「啊！」
...

我好像做了一個好長的夢，很想掙脫卻動彈不得，偶爾呼吸都會變得困難，被人捂着嘴巴的感覺。

映入眼簾的是一幅人像拼圖，我卻想不起那是誰。

「起身喇衰仔，幾點啊，唔洗返學？」

「阿媽，呢個乜水嚟？」我指着那幅拼圖，衝口而出詢問這個叫我起床的人，是我的母親...吧？總覺得渾身不自在，又説不出哪裡出了問題。母親剪了一頭清爽的短髮，臉型偏圓，身形也偏圓，典型的師奶造型。

「問咩on99問題啊你，發燒啊？起身啦仲咁多嗲！我今日約咗人啊，你放學返嚟自己搞掂。」她頭也不回步出房間，留下一臉震驚的我。她會不會太過...霸氣？豪邁？放蕩不羈？母親不是那種會叫你少點講粗口禮貌點的人嗎？至少我可以肯定一件事，她不太管我吧？

是陌生感。

對於房間裡的一切擺設，家裡的格局，叫我起床的母親，不太熟悉，卻又不至於失去記憶。例如是我會知道房間對面是廁所，走廊盡頭是母親的主人房，而父親在我小時候就不在了，隔壁則是家姐的房。

對了，我還有一個比我大兩年的家姐，現在已經上大學。我敲一敲家姐的房門，不知道她今天在家還是宿舍呢？

「家姐，你喺唔喺到啊？」

房門「咔嚓」一聲，卻沒有打開，是示意我進去的意思吧？

「家姐，我入嚟喇...」

一頭灰藍色大波浪卷髮的她坐在電腦枱前，背對着我，帶着headphone，不知在聽甚麼。

「家姐，你聽緊咩啊？」我彎身傾向電腦屏幕前，正播放着一條奇怪的video，就是有一堆人跳着奇怪的舞，這個網頁我亦不曾見過。

「你好喇喎李家維，唔好得寸進尺啊吓！」

家姐暫停了影片，瞪着我，顯然是非常不滿。

「諗住睇吓你聽咩咁入神嘛，又唔理我...」

「我而家同你好熟？」

「我記得又真係幾熟㗎喎...」

「咁係你記憶出錯！冇事就出返去啦！」

「咁你又開門畀我？」

「我以為係你老母。」

「我老母咪啫係你老母...」

她白我一眼，把我推出門外，然後「呯」一聲。

不知做錯甚麼的我只感到無奈，或者我們的關係真的很差吧。

眼見快要七時半，我匆匆換了校服，在廚房隨便拿了一個麵包就出門了。身體的記憶似乎比我可靠，我跑到車站，剛好趕得上巴士，車上擠滿上班和上學的人，其中一個穿了校裙的女生卻特別顯眼。

我嘗試走到她身邊，左穿右插，有些人向我投以不屑的眼神，我連聲抱歉，終於走到她背後。

「曉宜，早晨！」

沒有反應。

細看之下才見到她戴着耳筒，難怪聽不到。我索性拍拍她的肩，她才轉過來看着我，相距只有幾厘米。而根據電影情節，此時司機會突然剎車，她一個站不穩就會撲向我，然後嘴對嘴...

「喂，傻佬，呆咗咁做乜。」她輕輕一笑，終於有一絲熟悉感。車廂內充滿屬於夏日的臭汗味，唯獨眼前的她，飄來洗衣液的香氣。

「你就呆咗，掛住聽歌，我叫你都唔知。」

「咩歌啊，我聽電台咋。」

「你竟然會聽電台？電台咪又係播吓歌，哈哈。」

「點解你今日講嘢咁奇怪嘅？」曉宜一臉疑惑的看着我，此時巴士到站了，我們也跟着人群下車。

「咩奇怪？點解咁講？」

學校離車站約兩個街口，我們並肩而行。曉宜大概高175cm，只是比我矮一點點，所以在車裡一下子就會找到她，哈哈。

「有咩歌好聽啊，喺學校仲聽唔夠咩？」她好像在取笑我問了一條很蠢的問題，拍一拍我的額頭，然後慢慢收起耳筒，順便關電話。

「吓，點會無歌聽啊？尊勞出咗新歌喎，你好鍾意佢㗎？」我不明所以，到底奇怪的是誰。

「尊勞？Fashion designer嗰個尊勞？」

雖然尊勞素來有時裝教父之稱，但直接説他是fashion designer，是在讚賞他...？

「咩啊，尊勞喎，難道沒練習太耐感覺都追不回來喎！」

「傻佬，一朝早就咁有文采，咩感覺追不回來啊你，哈哈！」

吓？

lm

見到起來起來仲以為係呢首

2

因為身高緣故，我和曉宜都是後排的常客。中四一整年基本上都是一起坐的，直到今年我們相隔了不到一個身位的走廊，此刻卻覺得份外遙遠。

今早睜開雙眼的一刻，世界好像變得不太一樣。感覺一點都不親近的親人，和看着很親切的曉宜，都説着我聽不懂的話。聽歌就是聽歌啊，廣東歌啊，學校才不會播歌好不好？

鐘聲響起，把我的思緒帶回5C班房。隨鐘聲而來，是一首陌生的旋律。

原來學校真的會播歌...

突然全班同學站立，包括我們的班主任Miss Suen，都望向同一個方向。唯獨我同桌的女生此時才緩緩站起來，悄悄捉住我的手臂示意我要跟着站。

「撞鬼囉...搞乜...」我禁不住説，怎料她卻「殊」一聲叫我安靜。

前奏過後，大家放聲高唱，我卻不懂得歌詞，一隻字都想不起。難不成是校歌？

「郁下個嘴扮唱啦，死蠢。」她壓低聲音對我説，一臉認真地「咪嘴」。

我照着她的意思扮唱歌，不知道為甚麼，我內心很信任她。

一曲終，同學坐下，班房回復原本的嘈吵，抄功課的抄功課，處理班務的繼續處理，曉宜跟她前座的男生聊得正開懷，而我則死盯着同桌的她。

她一定知道些事。

「知唔知我係邊個啊？」她望向黑板，而我知道她在問我。

「蕭靜，由Form 1開始我哋就同班...」

她「噗吱」一聲笑了出來，轉身面向我，用力地捏住我的臉。

「啊！痛痛痛痛痛！」

「原來你知痛㗎，死蠢。」

「咩啊，我做錯咩啊！？」我推開她的手，用手掌輕揉自己的臉，看她纖纖玉手，力度大得嚇死人。

「唔知衰咩，所以咪話你蠢。」

「唔get喎師兄，有咩講清楚啲好喎！」

「你真係唔知？咁你又知我係邊個？」

「你咪蕭靜囉，你坐我隔離我都唔知你係邊個你都驚啦下話？」

她皺起眉頭，不知道在想甚麼。

「一陣放學去你屋企。」她細聲説。

「吓？我屋企？做咩...」

「去屋企可以有咩做？」

「吓？瞓覺囉...」

她笑而不語，老師亦開始上課。

那到底是甚麼意思喇！？

過了一會，她傳了一張紙條給我：
做啲唔畀得人知嘅嘢；）

心跳莫名加速。

多謝支持

洗腦歌

深夜一推

3

「你知唔知頭先你塊面好紅啊？」

終於捱到小息，蕭靜吃着我今朝在家拿出來的麵包，一臉想要恥笑我的表情。

「小偷！做咩食咗我個包！」

「我未食早餐吖嘛，嗱，畀返半個你。」她順手把吃剩的包遞給我。

「你當我乞衣啊小姐？我哋好熟？」我白她一眼，把那「半個包」還給她。

「嘩你咁講我好hurt㗎喎，明明你頭先仲幻想緊...」

「閘住！我無！」

「無你又知我講咩幻想？」

「屌你啊！」

「嗱，講到出口喇，仲話無幻想。」

突然覺得蕭靜除了看起來很文靜之外，其實是個不得了的角色。

「係我錯，sor9ly。」

蕭靜滿意地笑，包也吃完了。

「呢到人太多喇，你屋企無人再講啦。」她不經意地説，一手把裝麵包的透明膠袋塞進我櫃桶。

唉。

我認命地拿起包裝袋向垃圾桶方向走，突然背脊被重重打了一下。我轉過頭來，望向襲擊我的兇手。

「喂！做咩個樣咁呆滯，未瞓醒啊？」

眼前這個比我矮半個頭的男生，也是由中一就跟我同班的朋友。

「係，我都覺，好似發緊夢咁。」

「講嘢咁玄嘅喂，唔似你喎。」

「屌你啦。」

「李家維原來你男女通吃嘅。」蕭靜像鬼一樣在我耳邊輕聲説，也不知何時開始站在我背後的。

「鄭俊傑，一陣放學去佢屋企吖。」她轉頭就問俊傑，準確點來説只是通知他。

「又嚟，但今日唔得啊我，你搞掂佢啦，唔怪得佢奇奇怪怪咁。」俊傑果斷拒絕，感覺這個畫面我已經看過很多遍，只是我忘記了。

「估到你，是旦，咁聽日一齊lunch啦，揾埋喬生同阿明。」

他們自顧自聊起來，我好像聽得懂，又不太明白。

可能家姐説得沒錯，我真的記憶出錯了。

「發咩吽哣啊，小息完喇。」蕭靜拉着我回座位，我發覺她真的很習慣地「控制」我。

「我可唔可以問你一個問題？」我細細聲問她。

「放學先講啦。」她專心致志，一邊看着黑板，一邊拿着筆卻不是在抄notes，而是畫漫畫。

「唔係啊，我想問你知唔知難道沒練習太耐感覺都追不回來嘅下一句係咩？」

「試圖再努力愛也顯得不自在？」她近乎用氣聲説出來。

「不懂得如何談戀愛！」

「李家維！唔識談戀愛洗唔洗老師教你啊咁？」

頓時全班爆笑，我才知道自己剛才太激動聲音太大。蕭靜有點哭笑不得的樣子，我大概猜到她已經在心裡罵我幾遍死蠢。

文呢？

起來起來起來起來